<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diagonale on Andreas Petersell</title>
    <link>https://www.petersell.com/tags/diagonale/</link>
    <description>Recent content in diagonale on Andreas Petersell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>Die Blogbeiträge stehen unter einer [Creative Commons Namensnennung 4.0 International Lizenz](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <docs>https://cyber.harvard.edu/rss/rss.html</docs>
    
        <atom:link href="https://www.petersell.com/tags/diagonale/index.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Mein erster Roman</title>
      <link>https://www.petersell.com/blog/diagonale-mein-erster-roman/</link>
      <category>diagonale</category>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petersell.com/blog/diagonale-mein-erster-roman/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Da ich schon das zehnte Mal Randy Ingermansons &lt;a href=&#34;https://www.smashwords.com/books/view/459014?ref=putbus&#34;&gt;How to Write a Novel Using the Snowflake Method&lt;/a&gt; amüsiert gelesen hatte und immer noch nichts passierte, wollte ich Ernst machen: ich meldete mich im Februar 2017 zu zwei VHS-Kursen an.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;imageblock&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../images/diagonale-mein-erster-roman/herrenkonfektion.jpg&#34; alt=&#34;Herrenkonfektion&#34; width=&#34;90%&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;olist arabic&#34;&gt;
&lt;ol class=&#34;arabic&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Romane Schreiben (J. Kandzora und S. Mewe)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Der erste Schritt zum Roman (J. Powalla)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Beide Kurse waren lehrreich. Die ersten beiden Dozenten durchliefen die Literaturwissenschaft im Schnelldurchlauf und gingen viele Beispiele anhand mitgebrachter Kopien durch. Frau Powalla brachte den Teilnehmern das Expose-Schreiben und die Literaturagenten nahe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect1&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;_autobiographisches&#34;&gt;Autobiographisches&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;sectionbody&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Beiden Kursen war gemein, dass sämtliche Teilnehmer autobiographisches zum Anlass nahmen, mit dem Schreiben anzufangen. Wir waren alle Betroffene! Das ist legitim, denn sehr vieles in den Texten eines Menschen ist autobiographisch. Und dennoch hatte diese geballte Ladung Betroffenheit einen reinigenden Lehreffekt: entlasse die Protagonisten so schnell wie möglich aus deiner autobiographischen Umklammerung, gewähre ihnen die Freiheit!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect1&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;_texterfahrung&#34;&gt;Texterfahrung&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;sectionbody&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Welch unerotisches Wort - Texterfahrung! Doch ich habe sie gemacht. Ich musste in den Kursen eigene Texte schreiben, sie laut einem Publikum vorlesen und sie ggf. erklären - also “zu ihnen stehen”. Das war vielleicht die wichtigste Erfahrung aus beiden Kursen! Über das Wollen, einen Text zu schreiben, hin zum Schreiben und laut vorlesen. Und darüber sprechen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ach so: es wurden nie explizit in den Kursen darüber gesprochen: schreiben muss jeder seinen Roman natürlich selbst.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>