<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>romanschreiben on Andreas Petersell</title>
    <link>/categories/romanschreiben/</link>
    <description>Recent content in romanschreiben on Andreas Petersell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>Die Blogbeiträge stehen unter einer [Creative Commons Namensnennung 4.0 International Lizenz](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <docs>https://cyber.harvard.edu/rss/rss.html</docs>
    
        <atom:link href="/categories/romanschreiben/index.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Verratene Vermächtnisse</title>
      <link>/status/zitat-kundera-verratene-vermaechtnisse/</link>
      <category>readinglist</category>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/status/zitat-kundera-verratene-vermaechtnisse/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Milan Kundera setzt in seinem Essay-Band Verratene Vermächtnisse die Latte sehr hoch, oder er teilt die Romane nur anders ein?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Der größte Teil der heutigen Romanproduktion besteht aus Romanen, die außerhalb der Geschichte des Romans stehen: Beichten in Romanform, Reportagen in Romanform, Abrechnungen in Romanform, Autobiographien in Romanform, Indiskretionen in Romanform, Denunziationen in Romanform, politische Lektionen in Romanform, Todeskämpfe des Vaters in Romanform, Todeskämpfe der Mutter in Romanform, Entjungferungen in Romanform, Entbindungen in Romanform, Romane ad infinitum, Romane, die nichts Neues sagen, keine ästhetischen Ansprüche haben, keine Veränderungen bringen, weder für unser Verständis für Menschen, noch für die Form des Romans; sie gleichen einander und sind morgens perfekt konsumierbar; abends perfekt wegwerfbar.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;attribution&#34;&gt;
&amp;#8212; Milan Kundera&lt;br&gt;
&lt;cite&gt;Verratene Vermächtnisse&lt;/cite&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Als Autor lauern überall Gefahren. Ich dachte, eine Leserschaft finden und ein wenig kommerziellen Erfolg haben, ist erstrebenswert. Das Überleben als Werk ist eine andere Liga.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Roman - Produktivität</title>
      <link>/blog/roman-produktivitaet/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/roman-produktivitaet/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Es ist ein Jahr vergangen: nach einem halben Jahrhundert wollte ich mit meinem Roman loslegen. Und was habe ich bis heute geschafft: ein  Exposé in der ersten Fassung! Ich rechne das mal durch: mein Roman hat 29 Kapitel. Pro Kapitel brauche ich ein Quartal. Das ergibt eine Schreibdauer von über 7 Jahren. Und das ist noch die optimistische Planung!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Derzeit lese ich Volker Kutschers Krimireihe über den &lt;a href=&#34;http://gereonrath.de/&#34;&gt;Berliner Kommisar Gereon Rath&lt;/a&gt;, der im Berlin der 30er Jahre ermittelt. Kutscher hat 6 Romane veröffentlich. Wie hat er das nur geschafft?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Am 03.11.2014 interviewt die &lt;a href=&#34;https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/krimi-autor-volker-kutscher-im-portraet-13229762.html&#34;&gt;Frankfurter Allgemeine Kutscher&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vier Bestseller hat dieser Mann geschrieben, seit er 2004 seinen Redakteursvertrag kündigte, um Zeit für eine, wie er fand, geniale Idee zu haben. Vorher hatte er bei einem kleinen Verlag zwei Regionalkrimis veröffentlicht; die Vorstellung, bis zur Rente in seiner Heimatstadt Wipperfürth die Lokalzeitung zu verkörpern, hatte angefangen ihn zu langweilen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Drei Jahre später erscheint &lt;em&gt;Der nasse Fisch&lt;/em&gt;, Band 1 der Rath-Krimiserie.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Zwei Jahre musste Kutscher warten, er fürchtete schon, er müsse auf das Angebot seiner Frau zurückkommen, dass sie Vollzeit arbeite, während er sich als Hausmann versuche. „Ich bin nicht so gut im Haushalt“, sagt der Autor und grinst. Dann kam der Erfolg.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Zwei Jahre ohne Kutschers Einkommen. Und seine Frau, wenn ich das richtig verstehe, geht nur auf Teilzeit arbeiten. Vielleicht bedeutet Teilzeit in Köln das selbe wie Vollzeit in Brandenburg? Egal, es war ein sehr mutige Entscheidung. Und gottseidank hat die Familie sie getroffen. Zum ersten Mal bekommt die bedrohlichste deutsche Zeitepoche ein Gesicht - viele Gesichter! Sie ist nun für mich nicht mehr entmenschlicht, auch wenn Kutscher betont, dass manches nur “ausgedacht” ist.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Noch drehe ich mich im Hamsterrad. Und ich kann noch nicht einmal behaupten, dass es partout keinen Spaß macht. Da hilft mir wohl nur noch eine Routine im Tagesablauf, aber wann?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein erster Roman</title>
      <link>/blog/diagonale-mein-erster-roman/</link>
      <category>diagonale</category>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/diagonale-mein-erster-roman/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Da ich schon das zehnte Mal Randy Ingermansons &lt;a href=&#34;https://www.smashwords.com/books/view/459014?ref=putbus&#34;&gt;How to Write a Novel Using the Snowflake Method&lt;/a&gt; amüsiert gelesen hatte und immer noch nichts passierte, wollte ich Ernst machen: ich meldete mich im Februar 2017 zu zwei VHS-Kursen an.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;imageblock&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../images/diagonale-mein-erster-roman/herrenkonfektion.jpg&#34; alt=&#34;Herrenkonfektion&#34; width=&#34;90%&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;olist arabic&#34;&gt;
&lt;ol class=&#34;arabic&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Romane Schreiben (J. Kandzora und S. Mewe)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Der erste Schritt zum Roman (J. Powalla)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Beide Kurse waren lehrreich. Die ersten beiden Dozenten durchliefen die Literaturwissenschaft im Schnelldurchlauf und gingen viele Beispiele anhand mitgebrachter Kopien durch. Frau Powalla brachte den Teilnehmern das Expose-Schreiben und die Literaturagenten nahe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect1&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;_autobiographisches&#34;&gt;Autobiographisches&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;sectionbody&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Beiden Kursen war gemein, dass sämtliche Teilnehmer autobiographisches zum Anlass nahmen, mit dem Schreiben anzufangen. Wir waren alle Betroffene! Das ist legitim, denn sehr vieles in den Texten eines Menschen ist autobiographisch. Und dennoch hatte diese geballte Ladung Betroffenheit einen reinigenden Lehreffekt: entlasse die Protagonisten so schnell wie möglich aus deiner autobiographischen Umklammerung, gewähre ihnen die Freiheit!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect1&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;_texterfahrung&#34;&gt;Texterfahrung&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;sectionbody&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Welch unerotisches Wort - Texterfahrung! Doch ich habe sie gemacht. Ich musste in den Kursen eigene Texte schreiben, sie laut einem Publikum vorlesen und sie ggf. erklären - also “zu ihnen stehen”. Das war vielleicht die wichtigste Erfahrung aus beiden Kursen! Über das Wollen, einen Text zu schreiben, hin zum Schreiben und laut vorlesen. Und darüber sprechen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ach so: es wurden nie explizit in den Kursen darüber gesprochen: schreiben muss jeder seinen Roman natürlich selbst.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>