<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bürger on Andreas Petersell</title>
    <link>/tags/b%C3%BCrger/</link>
    <description>Recent content in bürger on Andreas Petersell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>Die Blogbeiträge stehen unter einer [Creative Commons Namensnennung 4.0 International Lizenz](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <docs>https://cyber.harvard.edu/rss/rss.html</docs>
    
        <atom:link href="/tags/b%C3%BCrger/index.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Deutschlandfahne - Farbe bekennen</title>
      <link>/status/zitat-lau-deutschlandfahne/</link>
      <category>bürger</category>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/status/zitat-lau-deutschlandfahne/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Und da hat man schon einen Teil der Erklärung dafür, dass es der extremen Rechten immer öfter gelingt, das Hambacher Fest, das Deutschlandlied oder die schwarz-rot-goldene Fahne für sich zu reklamieren: All das ist einem Teil der Linken fremd, zuwider oder bestenfalls gleichgültig. &#34;Deutsch mich nicht an!&#34; ist eine Parole, die man öfter auf Anti-AfD-Demonstrationen sieht. Man hat es mit einem verzweifelten politischen Tango zu tun: Gerade weil die AfD danach greift, weicht der Rest zurück. Linke haben die Fahne wie kontaminiert rechts liegen gelassen – und da ist die AfD gekommen und hat sie aufgehoben.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;attribution&#34;&gt;
&amp;#8212; Miriam Lau: Zeit Online vom 17.10.2018
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Akte Vaterland</title>
      <link>/status/zitat-kutscher-akte-vaterland/</link>
      <category>readinglist</category>
      <category>bürger</category>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/status/zitat-kutscher-akte-vaterland/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Klappentext und Rezensionen: &lt;a href=&#34;https://www.perlentaucher.de/buch/volker-kutscher/die-akte-vaterland.html&#34;&gt;https://www.perlentaucher.de/buch/volker-kutscher/die-akte-vaterland.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect1&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;_preußenschlag&#34;&gt;Preußenschlag&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;sectionbody&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Die Frankfurter Allgemeine vom 14.12.2012 schreibt:&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Volker Kutschers Berlin-Krimi „Die Akte Vaterland“ ist anders als viele andere Beispiele dieses Genres. Denn er versteht es, Zeitgeschichte mit spannender Dramaturgie zu vereinen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;So erlebt die Kommissaranwärterin Charlotte Ritter den Staatsputsch des deutschen Reichskanzlers gegen die demokratische Regierung Preußens am 20.Juli 1932: „Plötzlich war draußen ein Tumult zu hören, laute Stimmen, Rufe. Die Beamten schauten sich an &amp;#8230;&amp;#8203; Das Bild ließ keinerlei Zweifel zu: Die Reichswehr hatte den Berliner Polizeipräsidenten verhaftet und führte ihn aus seinem Dienstsitz.“ Albert Grezinski, der Polizeipräsident, hat an diesem Tag für das Begräbnis eines bei Straßenkämpfen erschossenen Polizisten seinen schwarzen Cutaway mit Zylinder angelegt: „Es war die passende Kleidung für die Beerdigung der preußischen Demokratie.“&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Die Szene ist der geheime Höhepunkt von Volker Kutschers neuem Kriminalroman „Der Fall Vaterland“, und sie erklärt zugleich, warum Kutschers Berlin-Krimis anders sind als andere Beispiele des Genres. Kutscher möchte nicht bloß durch historische Einsprengsel die passende Atmosphäre für seine Mordfälle herstellen, er will Geschichte selbst erzählen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;attribution&#34;&gt;
&amp;#8212; Frankfurter Allgemeine vom 14.12.2012
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Noch nie hatte ich etwas vom &#34;Preußenschlag&#34; gehört, geschweige denn von einer vorbildlichen preußischen Demokratie. Tja, da muss man erst spannende Krimis lesen, um die deutsche Geschichte &#34;erleben&#34; zu können. Aber besser spät als nie. Wer da noch Fantasy-Romane braucht&amp;#8230;&amp;#8203;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachdenken mit Biermann</title>
      <link>/status/zitat-biermann-nachdenken/</link>
      <category>readinglist</category>
      <category>link</category>
      <category>eastgermany</category>
      <category>bürger</category>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/status/zitat-biermann-nachdenken/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;In der &lt;a href=&#34;https://www.berliner-zeitung.de/kultur-vergnuegen/wolf-biermann-in-die-ddr-zu-gehen-war-das-kluegste-was-ich-je-gemacht-habe-li.48164&#34;&gt;Berliner Zeitung vom 8.10.2016&lt;/a&gt; führte Cornelia Geißler mit Wolf Biermann ein Interview. Im folgenden Auszug geht es mal nicht um seine Vergangenheit, sondern um die erfreuliche und z.T. gruselige Gegenwart.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;quoteblock&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ihre jüngste Tochter wird in diesem Jahr 16 Jahre alt: Welches Deutschland wünschen Sie sich für Ihre Zukunft?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Och, da kann ich mir gar nichts wünschen. Deutschland ist das wohlhabendste und freieste Land in der ganzen Welt. Ohne Übertreibung. Allein die Globalisierung seit 1990 hat das Einkommen der Deutschen enorm erhöht. Viel schneller als in Amerika und sehr viel schneller als in Frankreich. Dass das  wieder seine Tücken und Gefahren hat, das wissen Sie  selber …&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sorgen Sie solche Erscheinungen wie die AfD oder Pegida? Diese Bewegungen sind doch auch Reaktionen auf wirkliche oder eingebildete Verluste.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, ganz bestimmt mehr auf eingebildete Verluste! Darüber habe ich lange nachgedacht und wenig darüber geschrieben. Alle Menschen sind so: Wenn ihnen etwas Gutes passiert, wenn ihnen geholfen wird, wenn sie also einen Grund haben, dankbar zu sein, dann verspüren sie den Drang, sich zu revanchieren. Das ist eine Frage der Selbstachtung. Wenn man aber bemerkt, dass man absolut keine Chance hat, sich irgendwie zu revanchieren, dann gerät man in die große Gefahr, dass man die Gaben, die man bekommen hat, klein redet und vor allem schlecht redet: Die Motive für die Hilfe waren gar nicht uneigennützig, sondern sollten mich abhängig machen, mich demütigen. Dadurch gerät man auf die schiefe Ebene und rutscht ab in den Hass&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dankbarkeit erzeugt Hass? Wie meinen Sie das?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Es ist noch nie im Verlauf der Weltgeschichte so viel Geld, also geronnene menschliche Arbeit, von A nach B transportiert worden wie zwischen West-Deutschland und Ost-Deutschland. Das erzeugt im Osten ein Missbehagen, ein Unglücklich-Sein und Sich-übervorteilt-Fühlen. In diesem Zusammenhang sehe ich das ganze AfD-Elend. Das sind keine Nazis, das ist viel schlimmer noch: Das sind Leute, die das Gute schlecht reden müssen. Wie Brecht sagte: Den übertriebenen Hoffnungen folgt leicht die übertriebene Hoffnungslosigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sie sehen die AfD vor allem als Ost-Phänomen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Dort wird sie sich vor allem verbreiten, aber es gibt sie auch im Westen, wo man eher das Problem hat zu glauben, dass man zu viel weggeben musste. Sie sehen, Osten und Westen sind wie durch kommunizierende Röhren miteinander verbunden. Die menschliche Dummheit ist gerecht auf Ost und West verteilt. Die hysterische Existenzangst ist besonders obszön in einem Land, das so reich ist wie Deutschland. Wir könnten zehn Mal so viele Flüchtlinge durchfüttern. Das muss man erst einmal ganz nüchtern konstatieren. Man kann dann immer noch darüber streiten, was das kulturell und seelisch und sprachlich und sexuell bedeutet. Mir kommt diese ganze Hysterie gegen Merkels Flüchtlingspolitik würdelos vor.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;attribution&#34;&gt;
&amp;#8212; Cornelia Geißler: Interview mit Wolf Biermann&lt;br&gt;
&lt;cite&gt;Berliner Zeitung vom 08.10.2016&lt;/cite&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>